# Book:
人工智慧應用在我家 - 使用KNERON AI Dongle(耐能AI加速棒)

# 成立三年註冊十二項專利 研發技術更勝谷歌 台灣小黑馬AI晶片 收服鴻海、騰訊
https://www.businesstoday.com.tw/article/category/80394/post/201709070017/

待過三星、高通 技能高超 軟硬體技術兼備

回想起一路走來，劉峻誠笑著回憶：自己從成功大學畢業後到美國念書，為了賺學費，周末只能拋棄玩樂、瘋狂讀書並爭取助教資格，主動到每個實驗室毛遂自薦。
幾年下來，他跟隨加州大學至少四至五位不同的教授，「雖然辛苦，但卻累積了我軟體、硬體都懂的專業技能，現在回頭看都化為養分。」

一二年底，劉峻誠跳槽到美國高通（Qualcomm）多媒體研發中心，負責深度學習神經網路終端應用、自動輔助駕駛系統、3D人臉辨識等業務，視野變得更寬廣。


攜手華碩、安謀 搶進智慧車、無人機等市場

劉峻誠的NPU專利和測試結果成功發表在有「晶片設計奧林匹克」之稱的ISSCC，以及有「世界IC設計最高榮譽殿堂」美譽的《JSSC》等國際知名期刊論文上，
奠定技術的可靠性。但公司規模小，所以無法自己做晶片，劉峻誠決定採取英國處理器矽智財龍頭安謀（ARM）的商業模式：提供晶片設計圖給客戶，再收取IP授權金。

劉峻誠幫騰訊研發智能導航、臉部識別等AI演算法，騰訊的智慧車「神眼」車聯網項目就是運用耐能產品。

耐能(Kneron)
成立時間：2014 年 
負責人：劉峻誠(首圖) 
資本額：350 萬美元
員 工：約50人
營 收：去年約 80 萬美元，今年估破 500 萬美元，可望損益兩平
產 品：終端 AI 軟硬體整合模組；AI 演算法等IP授權
客 戶：鴻海、安謀、華碩、騰訊、百度等

https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E5%88%98%E5%B3%BB%E8%AF%9A
劉峻誠（英語：Albert Chun Chen Liu，1981年 ... 劉峻誠. 英文名, Albert Chun Chen Liu